% Created 2021-12-31 Fri 15:39
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\date{\today}
\title{Kodbok VB}

\hypersetup{
 hidelinks=true}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section*{Bakgrundsfrågor}
\label{sec:orgf12238d}
\subsection*{F1: Kön (var)}
\label{sec:org993fef7}

\begin{tabular}{rll}
\hline
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Man & Kön\_20\\
2. & Kvinna & \\
3. & Annat & \\
\hline
\end{tabular}
\subsection*{F2: Vilket år är du född}
\label{sec:org55ac8e5}
Variabelnamn: Födelseår\_20
\subsection*{F3: Var är du född}
\label{sec:orgd6a0866}

\begin{tabular}{rll}
\hline
 &  & Variabelnamn:\\
1. & I Sverige & Födelseland\_20\\
2. & I annat land & \\
\hline
\end{tabular}
\subsubsection*{f3\ldots{}annat.land..ange.vilket}
\label{sec:orgdc856c4}
Vilket annat land\ldots{}?

Variabelnamn: Födelseland2\_20
\subsection*{F4: Hur ser ditt hushåll ut?}
\label{sec:orgc8b9f7e}
\begin{tabular}{rll}
\hline
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Jag bor ensam & Hushåll\_20\\
2. & Jag bor ensam men har make/maka/partner & \\
3. & Jag bor ensam tillsammans med barn & \\
4. & Jag bor tillsammans med make/maka/partner & \\
5. & Jag bor tillsammans med make/maka/partner och barn & \\
\hline
\end{tabular}

\subsection*{F5: Förvärvsarbetar din make/maka?}
\label{sec:orgaf5988e}
\begin{tabular}{rll}
\hline
1. & Ja, heltid & Variabelnamn:\\
2. & Ja, halvtid & MakaArb\_20\\
3. & Nej, studerar & MakaARb\_komm\_20\\
4. & Nej, är arbetslös & \\
5. & Nej, är i arbetsmarknadsutbildning & \\
6. & Nej, är ålderspensionär & \\
7. & Nej, är förtida pensionär (sjukersättning, förtidspension) & \\
8. & Nej, är föräldraledig & \\
9. & Nej, är hemarbetande & \\
\hline
\end{tabular}

\subsection*{F6: Har du barn? (räkna med bonus- fosterbarn)}
\label{sec:org12d83a5}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
\hline
1. & Nej & Variabelnamn:\\
2. & Ja, 1 barn & AntalBarn\_20\\
3. & Ja, 2 barn & \\
4. & Ja, 3 barn eller fler & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F7: Har du barnbarn? (räkna med bonus- fosterbarn)}
\label{sec:org6676a86}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
\hline
1. & Nej & Variabelnamn:\\
2. & Ja, 1 barnbarn & AntalBarnBarn\_20\\
3. & Ja, 2 barnbarn & \\
4. & Ja, 3 barnbarn eller fler & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F8: Brukar du hjälpa barn/barnbarn på olika sätt? (Exempelvis med barnpassning, hushållsgöromål eller annat)}
\label{sec:orgb34c348}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
\hline
1. & Ja, dagligen & Variabelnamn:\\
2. & Ja, flera gånger i veckan & \\
3. & Ja, någon gång i veckan & \\
4. & Ja, någon gång i månaden & \\
5. & Ja, någon gång per år & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F9: Har du föräldrar och/eller svärföräldrar i livet?}
\label{sec:org637bc9f}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
1. & Ja & Variabelnamn:\\
2. & Nej & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F10: Brukar du hjälpa/vårda föräldrar och/eller  svärföräldrar som har behov av din hjälp?}
\label{sec:org0fbad22}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Ja, dagligen\\
2. & Ja, flera gånger i veckan\\
3. & Ja, någon gång i veckan\\
4. & Ja, någon gång i månaden\\
5. & Ja, någon gång per år\\
6. & Nej aldrig\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F11: Vilken är din högsta utbildning?}
\label{sec:org94b928b}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
1. & Ej avslutad grundskola/mindre än 9 år & Variabelnamn:\\
2. & Grundskola & HögstUtbildning\_20\\
3. & Gymnasium (2-årigt) & \\
4. & Gymnasium (3- eller 4-årigt) & \\
5. & Eftergymnasial utbildning (t ex yrkeshögskola eller folkhögskola) & \\
6. & Högskole/universitetsutbildning/ej examen & \\
7. & Högskole/universitetsexamen & \\
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Nu kommer några frågor om vad du tycker om ditt arbete}
\label{sec:orgb91fdea}
\subsection*{F12: Har du personalledande ansvar i ditt jobb? (t.ex. chef eller annat jobb som innebär personalansvar)}
\label{sec:orgffa29cd}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Ja, jag har personalansvar för fler än 30 personer\\
2. & Ja, jag har personalansvar för 10-30 personer\\
3. & Ja, jag har personalansvar för 1-9 personer\\
4. & Nej, jag har inget personalansvar\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F13: Hur länge har du varit på din nuvarande arbetsplats (ex.vis, avdelning, enhet eller liknande)}
\label{sec:org5101dde}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Mindre än 6 månader\\
2. & 6 månader till två år\\
3. & 2-5 år\\
4. & 5-10 år\\
5. & 10-20 år\\
6. & Mer än 20 år\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F14: Har du helt ändrat inriktning i ditt arbetsliv under de senaste 20 åren (t.ex. bytt yrke och/eller verksamhet)?}
\label{sec:orgcae2707}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Nej\\
2. & Ja, en gång\\
3. & Ja, två gånger\\
4. & Ja, fler än två gånger\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F15: Hur är din huvudsakliga arbetstid förlagd?}
\label{sec:org7b61a96}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Dagtid måndag till fredag\\
2. & Dag, kväll och helg\\
3. & Natt\\
4. & Annan arbetstidsmodell\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F16: Vilken är din sysselsättningsgrad?}
\label{sec:orga12fbe9}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & 100 \%\\
2. & 75-99 \%\\
3. & 40-74 \%\\
4. & -39 \%\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F17: Har du den sysselsättningsgrad du önskar?}
\label{sec:orgfe6755b}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Ja\\
2. & Nej\\
\end{tabular}
\end{center}
\subsection*{F18: Hur många arbeten/anställningar har du haft de senaste 10 åren?}
\label{sec:org80d875d}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & 1 arbete\\
2. & 2 arbeten\\
3. & 3 arbeten\\
4. & 4 arbeten\\
5. & 5 eller fler arbeten\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F19: Hur väl stämmer följande påståenden om du tänker på din arbetsplats och på ditt eget arbete?}
\label{sec:orgcd8ed81}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Min arbetsplats har stor betydelse för mig\\
2. & Jag skulle rekommendera andra att söka anställning på min arbetsplats\\
3. & Jag känner att jag gör en viktig arbetsinsats\\
4. & Jag känner mig motiverad och engagerad i mitt arbete\\
5. & Jag tycker om att prata om mitt arbete med andra\\
6. & Jag skulle avsluta min nuvarande anställning om jag hittar ett annat arbete\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F20: Nedanstående frågor handlar om vilket Inflytande i arbetet du har.}
\label{sec:orga07386f}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
 &  & Variabelnamn:\\
F20.1 & Har du möjlighet att påverka beslut som rör ditt arbete? & Inflytande\_beslut\_20\\
F20.2 & Kan du påverka vem du arbetar tillsammans med? & Inflytande\_vem\_jobba\_med\_20\\
F20.3 & Kan du påverka din arbetsmängd? & Inflytande\_arbetsmängd\_20\\
F20.4 & Kan du påverka VAD du gör i ditt arbete? & INflytande\_VAD\_20\\
F20.5 & Kan du påverka HUR du utför ditt arbete? & Inflytande\_HUR\_20\\
F20.6 & Kan du påverka NÄR du utför dina arbetsuppgifter? & Inflytande\_NÄR\_20\\
F20.7 & Kan du påverka din arbetstakt? & Inflytande\_arbetstakt\_20\\
\end{tabular}
\end{center}

Svarsalternativ
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1 & Aldrig\\
2 & Sällan\\
3 & Ibland\\
4 & Ofta\\
5 & Alltid\\
6 & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F21: Angående ditt arbete i allmänhet - hur tillfredsställd är du med\ldots{}}
\label{sec:org907934f}
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
F21:1 & dina framtidsutsikter i jobbet\\
F21:2 & din arbetsmiljö\\
F21:3 & hur din verksamhet leds\\
F21:4 & hur dina kunskaper används\\
F21:5 & de utmaningar och kompetenskrav som ditt arbete innebär\\
F21:6 & dina möjligheter till kompetensutveckling\\
F21:7 & ditt arbete som helhet, allt inräknat\\
\end{tabular}
\end{center}

Svarsalternativ
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Mycket otillfredsställd\\
2. & Otillfredsställd\\
3. & Tillfredsställd\\
4. & Mycket tillfredsställd\\
5. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F22: Nedanstående påståenden handlar om hur du ser på din lön}
\label{sec:org82a72bf}

\subsubsection*{F22.1: Jag har en rimlig lön i förhållande till mina arbetsuppgifters tyngd och ansvar}
\label{sec:org312a4e0}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1 & Instämmer inte alls\\
2 & \\
3 & \\
4 & \\
5 & \\
6 & \\
7 & \\
8 & \\
9 & \\
10 & Instämmer helt\\
11 & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F22.2: Jag har en rimlig lön i förhållande till marknadsläget inom min personalkategori}
\label{sec:org26b13b5}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1 & Instämmer inte alls\\
2 & \\
3 & \\
4 & \\
5 & \\
6 & \\
7 & \\
8 & \\
9 & \\
10 & Instämmer helt\\
11 & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F22.3: Om jag förbättrar mina prestationer belönas det i löneförhandlingar på ett rimligt sätt}
\label{sec:org3370bf2}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1 & Instämmer inte alls\\
2 & \\
3 & \\
4 & \\
5 & \\
6 & \\
7 & \\
8 & \\
9 & \\
10 & Instämmer helt\\
11 & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F22.4: Jag är nöjd med mina möjligheter att påverka min löneutveckling}
\label{sec:orgc45406a}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1 & Instämmer inte alls\\
2 & \\
3 & \\
4 & \\
5 & \\
6 & \\
7 & \\
8 & \\
9 & \\
10 & Instämmer helt\\
11 & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F23: I vilken grad anser du att din närmaste chef…..}
\label{sec:org0d50ae1}

\subsubsection*{F23.1: \ldots{} uppskattar personalen}
\label{sec:org5abfd5a}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.2: \ldots{} tar hänsyn till individen}
\label{sec:org0ce6531}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.3: \ldots{} ser till att de enskilda medarbetarna har bra utvecklingsmöjligheter}
\label{sec:orga6c90f5}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.4: \ldots{} prioriterar vidareutbildning och personalutveckling}
\label{sec:org468376b}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.5: \ldots{} är bra på att planera arbetet}
\label{sec:org434b5a4}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.6: \ldots{} är bra på att fördela arbete}
\label{sec:orgb90990c}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.7: \ldots{} är bra på att lösa konflikter}
\label{sec:orgcf67829}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F23.8: \ldots{} är bra på att kommunicera med personalen}
\label{sec:org48d3f20}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & I mycket liten grad\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & I mycket hög grad\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsection*{F24: Hur väl stämmer följande påståenden om krav och arbetsbelastning?}
\label{sec:org57a2c89}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
 &  & \\
\hline
 &  & Variabelnamn:\\
F24.1  (A) & Jag har tillräckligt med tid för att utföra mina arbetsuppgifter & KravA\_20\\
F24.2  (B) & Mitt arbete är fysiskt ansträngande & KravB\_20\\
F24.3  (C) & Jag har stort ansvar i mitt arbete & KravC\_20\\
F24.4  (D) & Jag har den kompetens jag behöver för att utföra mitt arbete & KravD\_20\\
F24.5  (E) & På grund av hög arbetsbelastning behöver jag ofta arbeta under tidspress & KravE\_20\\
F24.6  (F) & Jag måste kunna ta hänsyn till många saker samtidigt & KravF\_20\\
F24.7  (G) & Mitt arbete kräver att jag ska komma ihåg mycket & KravG\_20\\
F24.8  (H) & Mitt arbete kräver att jag måste fatta snabba beslut & KravH\_20\\
F24.9  (I) & Mitt arbete kräver att jag är påhittig/idérik & KravI\_20\\
F24.10 (J) & Mitt arbete kräver att jag behöver fatta svåra beslut & KravJ\_20\\
F24.11 (K) & Mitt arbete är känslomässigt krävande & KravK\_20\\
F24.12 (L) & Jag känner att mitt arbete tar så mycket av min energi att det påverkar privatlivet negativt & KravL\_20\\
F24.13 (M) & Min familj eller vänner säger att jag arbetar för mycket & KravM\_20\\
F24.14 (N) & Jag känner mig trygg vad gäller att klara av mitt arbete fram till ålderspensioneringen & KravN\_20\\
F24.15 (O) & Jag känner mig utvilad och återhämtad när jag börjar en ny arbetsdag & KravO\_20\\
F24.16 (P) & Jag känner mig utvilad och återhämtad efter en helgledighet & KravP\_20\\
F24.17 (Q) & Jag känner mig utvilad och återhämtad efter en flerveckolång ledighet/semester & KravQ\_20\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Svarsalternativ
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Stämmer inte alls\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & Stämmer helt och hållet\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F25: Hur väl stämmer följande påståenden om erkännande och stöd i ditt arbete?}
\label{sec:org7b7a5da}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
 &  & Variabelnamn\\
F25.1 & Jag får det erkännande av mina överordnade som jag förtjänar & StödA\_20\\
F25.2 & Jag får det erkännande av mina arbetskamrater som jag förtjänar & StödB\_20\\
F25.3 & Jag blir orättvist behandlad på mitt arbete & StödC\_20\\
F25.4 & Om jag behöver lyssnar min närmaste chef på problem som rör mitt arbete & StödD\_20\\
F25.5 & Om jag behöver får jag stöd och hjälp av min närmaste chef & StödE\_20\\
F25.6 & Om jag behöver lyssnar mina arbetskamrater på problem som rör mitt arbete & StödF\_20\\
F25.7 & Om jag behöver får jag stöd och hjälp av mina arbetskamrater & StödG\_20\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Stämmer inte alls\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & Stämmer helt och hållet\\
6. & Vet ej/inte aktuellt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsection*{F26: Hur väl stämmer följande påståenden om anpassningar av din arbetssituation?}
\label{sec:orge322dac}

\subsubsection*{F26.1: Jag har kommit överens med min arbetsgivare (chef) att få arbetsuppgifter som bättre motsvarar min kompetens och erfarenhet}
\label{sec:orga8eb534}

\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn\\
1. & Stämmer inte alls & idealsa\_20\\
2. &  & \\
3. &  & \\
4. &  & \\
5. &  & \\
6. &  & \\
7. & Stämmer helt och hållet & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.2: Jag har kommit överens med min arbetsgivare (chef) att få arbetsuppgifter som bättre utvecklar mina kunskaper}
\label{sec:org7e7c771}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsb\_20\\
2. &  & \\
3. &  & \\
4. &  & \\
5. &  & \\
6. &  & \\
7. & Stämmer helt och hållet & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.3: Jag har diskuterat med min arbetsgivare (chef) om att erhålla arbetsuppgifter som bättre matchar mina kunskaper och förmågor}
\label{sec:org571702b}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsc\_20\\
2. &  & \\
3. &  & \\
4. &  & \\
5. &  & \\
6. &  & \\
7. & Stämmer helt och hållet & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.4: Min arbetsgivare har erbjudit mig möjligheten att få arbetsuppgifter som ligger utanför mitt egentliga ansvarsområde}
\label{sec:org094300f}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsd\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.5: Jag har av min arbetsgivare (chef) fått en högre grad av flexibilitet när det gäller arbetets utförande}
\label{sec:org0df64e2}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls & idealse\_20\\
2. &  & \\
3. &  & \\
4. &  & \\
5. &  & \\
6. &  & \\
7. & Stämmer helt och hållet & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.6: Min arbetsgivare är öppen för att diskutera mina arbetsvillkor utifrån mina individuella behov och önskemål}
\label{sec:orga1f7c7e}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsf\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.7: min arbetsgivare (chef) och jag har kommit överens om färre arbetsuppgifter för att minska min arbetsbelastning}
\label{sec:org57b76e3}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsg\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.8: Min arbetsgivare (chef) och jag har kommit överens om att hitta alternativa arbetsuppgifter för att minska min arbetsbelastning}
\label{sec:orgf6c1487}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsh\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.9: Min chef tar hänsyn till mina personliga önskemål om arbetstid (scheman)}
\label{sec:orgcc07105}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsi\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.10: Utifrån mina önskemål tar min arbetsgivare (chef) hänsyn till min privata situation (utanför arbetet) när min arbetstid bestäms}
\label{sec:org11ffe1d}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsj\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.11: Jag har medgivande från min arbetsgivare (chef) att ta ledigt för icke-arbetsrelaterade ärenden}
\label{sec:org4e3779e}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsk\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.12: Utifrån mina individuella behov kan jag via överenskommelse med min arbetsgivare göra delar av mina arbetsuppgifter utanför arbetsplatsen (t.ex. i hemmet)}
\label{sec:org8ec2c42}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsl\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.13: På grund av min speciella kompetens godtar min arbetsgivare (chef) att jag kan arbeta utanför min vanliga arbetsplats}
\label{sec:orge301fc9}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsm\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.14: Utifrån min speciella kompetens är min arbetsgivare (chef) öppen för att diskutera min lön och andra förmåner}
\label{sec:orgb5fc5ad}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsn\_20\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & Stämmer helt och hållet\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.15: min arbetsgivare (chef) har höjt min lön på grund av mina goda prestationer}
\label{sec:org39fab46}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealso\_20\\
2. &  & \\
3. &  & \\
4. &  & \\
5. &  & \\
6. &  & \\
7. & Stämmer helt och hållet & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F26.16: Min arbetsgivare (chef) stödjer i samma utsträckning anställda i olika åldersgrupper}
\label{sec:org8d6f92c}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1. & Stämmer inte alls 1 & idealsp\_20\\
2. &  & \\
3. &  & \\
4. &  & \\
5. &  & \\
6. &  & \\
7. & Stämmer helt och hållet & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F27: Om du gör en helhetsbedömning av ditt arbete. Hur nöjd är du då med ditt arbete och dina arbetsförhållanden?}
\label{sec:org34935ca}
Svara på en skala mellan 1 och 5 där 1 är mycket missnöjd och 5 är mycket nöjd
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
 &  & Variabelnamn:\\
1 & Mycket missnöjd & Nöjd\_helhet\_20\\
2 &  & \\
3 &  & \\
4 &  & \\
5 & Mycket nöjd & \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F28: Hur lätt eller svårt tror du att det skulle vara för dig att hitta ett arbete som är minst lika bra som ditt nuvarande?}
\label{sec:orgaeb8ad5}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Mycket lätt\\
2. & Ganska lätt\\
3. & Varken lätt eller svårt\\
4. & Ganska svårt\\
5. & Mycket svårt\\
6. & Vet ej\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F29: Hur lätt eller svårt tror du att det skulle vara för din arbetsgivare att ersätta dig om du slutade?}
\label{sec:org8761a90}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Mycket lätt\\
2. & Ganska lätt\\
3. & Varken lätt eller svårt\\
4. & Ganska svårt\\
5. & Mycket svårt\\
6. & Vet ej\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F30: Om du tänker på hur det vanligtvis är när du inte arbetar, alltså under din fritid, håller du med, eller håller du inte med i nedanstående påståenden?}
\label{sec:org04a8611}

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
F30.1 & Jag glömmer arbetet\\
F30.2 & Jag tänker inte på mitt arbete över huvud taget\\
F30.3 & Jag håller mitt arbete ifrån mig\\
F30.4 & Jag får ett avbrott från de krav som arbetet ställer\\
F30.5 & Jag tar det lugnt\\
F30.6 & Jag gör avslappnande saker\\
F30.7 & Jag använder tiden för att slappna av\\
F30.8 & Jag utnyttjar tiden för fritidsaktiviteter\\
F30.9 & Jag lär mig nya saker\\
F30.10 & Jag söker intellektuella utmaningar\\
F30.11 & Jag gör utmanande saker\\
F30.12 & Jag gör saker som vidgar min horisont\\
F30.13 & Jag känner att jag själv kan bestämma vad jag ska göra\\
F30.14 & Jag planerar själv min agenda\\
F30.15 & Jag avgör själv hur jag ska använda min tid\\
F30.16 & Jag tar hand om saker på det sätt som jag vill att de ska göras\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1 & Håller absolut inte med\\
2 & Håller inte med\\
3 & Varken eller\\
4 & Håller med\\
5 & Håller absolut med\\
\end{tabular}
\end{center}


\section*{Pensionspreferens}
\label{sec:orga659960}

\subsection*{F31: Har du börjat planera för när du ska gå i pension/sluta arbeta?}
\label{sec:org62be340}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Nej, inte alls\\
2. & Ja, i viss utsträckning\\
3. & Ja, i hög utsträckning\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F32: Hur skulle du vilja ha det innan du går i ålderspension?}
\label{sec:orga4c098a}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Jag vill arbeta som jag gör just nu fram till min ålderspension\\
2. & Jag vill trappa ner och arbeta mindre än nu innan jag går i ålderspension\\
3. & Jag vill arbeta mer än jag gör nu innan jag går i ålderspension\\
4. & Vet ej\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F33: när du tänker på att gå i ålderspension, uppfattar du det som något positivt eller negativt?}
\label{sec:orge2c5954}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Mycket positivt\\
2. & Positivt\\
3. & Ganska positivt\\
4. & Både positivt och negativt\\
5. & Ganska negativt\\
6. & Negativt\\
7. & Mycket negativt\\
\end{tabular}
\end{center}
\subsection*{F34: Hur ser du idag på dina möjligheter att förvärvsarbeta (att arbeta som anställd) efter att du har ålderspensionerats?}
\label{sec:orgf33aa43}
\subsubsection*{F34.1: Jag kan tänka mig att arbeta även efter att jag har gått i ålderspension}
\label{sec:org5160a4c}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Stämmer inte alls\\
2. & Stämmer delvis\\
3. & Stämmer bra\\
4. & Stämmer mycket bra\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F34.2: Jag har tillräcklig kompetens för att arbeta efter att jag har gått i ålderspension}
\label{sec:org16565c7}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Stämmer inte alls\\
2. & Stämmer delvis\\
3. & Stämmer bra\\
4. & Stämmer mycket bra\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F34.3: Det är ekonomiskt nödvändigt för mig att arbeta efter att jag har gått i ålderspension}
\label{sec:orga7468ca}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Stämmer inte alls\\
2. & Stämmer delvis\\
3. & Stämmer bra\\
4. & Stämmer mycket bra\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F34.4: Min organisation tillåter mig att arbeta efter att jag har gått i ålderspension}
\label{sec:orgc77f8e6}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Stämmer inte alls\\
2. & Stämmer delvis\\
3. & Stämmer bra\\
4. & Stämmer mycket bra\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F35: Idag har man vissa möjligheter att själv välja när man vill gå i pension. Det kan vara både före och efter 65-års ålder. Om du tänker på hur du har det idag, vid vilken ålder vill du då gå i pension (helt och hållet)?}
\label{sec:org2f24546}

\subsection*{F36: Man kan ha många olika skäl till att man vill sluta arbeta och gå i pension. Vad är skälen till att du vill gå i pension efter 65 års ålder?}
\label{sec:org45df618}

Ange på en skala från helt oviktigt (1) till mycket viktigt (10) för de skäl som listas nedan.

Är det på grund av\ldots{}

\subsubsection*{F36.1: Att du inte kan undvara den inkomst som arbetet ger}
\label{sec:org3462adc}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.2: Att du vill höja din framtida pensionsinkomst}
\label{sec:org1b52d9a}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.3: Att du vill pensioneras samtidigt som din make/maka, partner}
\label{sec:org6e37a0f}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.4: Att du tycker om ditt arbete och vill ägna dig åt det så länge du kan}
\label{sec:org7b4e4e6}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.5: Att den dagliga kontakten med arbetskamrater är viktig för dig}
\label{sec:org501b516}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.6: Att arbetet ger ditt liv innehåll och mening}
\label{sec:orgde6a7a7}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.7: Att arbetsgivaren uppskattar din arbetsinsats}
\label{sec:org234ee26}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F36.8: Annat? Beskriv gärna vad med egna ord i rutan nedan}
\label{sec:orgb048f44}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F37: Frisvar på F36}
\label{sec:orgc80cd62}

\subsection*{F38: Man kan ha många olika skäl till att man vill sluta arbeta och gå i pension. Vad är skälen till att du, som du ser det idag, skulle vilja gå i pension vid 65 års ålder eller tidigare?}
\label{sec:orgd852e09}
Ange på en skala från helt oviktigt (1) till mycket viktigt (10) för de skäl som listas nedan.

Är det på grund av..

\subsubsection*{F38.1: att det är den avtalsenliga pensionsåldern i ditt yrke}
\label{sec:org0d9e62c}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.2: att din hälsa kräver det}
\label{sec:orge1deb25}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.3: att vårda en anhörig}
\label{sec:orgef880ee}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.4: att du vill pensioneras samtidigt som din make/a, partner}
\label{sec:org0997dcf}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.5: att du vill ha mer fritid}
\label{sec:orgb31b1ba}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.6: att det inte lönar sig ekonomiskt att fortsätta arbeta längre än till 65 år}
\label{sec:org6bc9c13}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.7: att du vill ägna dig åt något annat arbete t.ex. eget företag eller extraknäck}
\label{sec:orge1bc4ec}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.8: att du är missnöjd med det arbete du har nu}
\label{sec:org72e5167}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.9: att ditt arbete har blivit för krävande}
\label{sec:org53c3b98}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.10: att din arbetsgivare förväntar sig att du ska sluta}
\label{sec:org9248a62}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.11: att dina arbetskamrater förväntar sig att du ska sluta}
\label{sec:orgce8fff8}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.12: att du upplever att dina kvalifikationer inte längre är efterfrågade i arbetslivet}
\label{sec:org7922865}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.13: att dina arbetsuppgifter kommer att försvinna}
\label{sec:orge01e074}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{F38.14: Annat, beskriv gärna i rutan nedan}
\label{sec:org224d27a}


\subsection*{F39: Frisvar på F38}
\label{sec:org4d4074a}

\subsection*{F40: I vilken utsträckning skulle följande anpassningar av ditt arbete göra det intressant för dig att arbeta längre än till din önskade pensionsålder som du angett ovan?}
\label{sec:org1d5fa8d}

Ange på en skala från helt oviktigt (1) till mycket (10) viktigt för de olika åtgärderna 


\subsubsection*{F40.1: Förbättrade möjligheter att kombinera deltidsarbete med deltidspension}
\label{sec:orga8f1c2c}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsubsection*{F40.2: Förbättrade möjligheter att anpassa arbetstiderna efter dina behov}
\label{sec:org02fcb9c}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsubsection*{F40.3: Förbättrade möjligheter till att anpassa arbetstempo och arbetskrav efter dina behov}
\label{sec:orgd178923}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsubsection*{F40.4: Att du (helt eller delvis) får andra arbetsuppgifter}
\label{sec:org82b8db2}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsubsection*{F40.5: Att din arbetsinsats värderas högre av arbetsgivaren}
\label{sec:org5c55545}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsubsection*{F40.6: Om du skulle få högre lön}
\label{sec:orgf660212}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Helt oviktigt\\
2. & \\
3. & \\
4. & \\
5. & \\
6. & \\
7. & \\
8. & \\
9. & \\
10. & Mycket viktigt\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsubsection*{F40.7 :Annat, beskriv gärna i rutan nedan}
\label{sec:orgefcab0e}


\subsection*{F41: Frisvar på F40}
\label{sec:org4fe4152}
\section*{Hälsa}
\label{sec:org275cd02}

\subsection*{F42: Har det under de senaste 12 månaderna hänt att du gått till arbetet trots att du, med tanke på ditt hälsotillstånd, egentligen skulle ha sjukskrivit dig?}
\label{sec:org416346d}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Ingen gång\\
2. & En gång\\
3. & 2-5 gånger\\
4. & Mer än 5 gånger\\
5. & Ej aktuellt - har ej varit sjuk de senaste 12 månaderna\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F43: Kan du anpassa ditt arbete om du känner dig trött och hängig, har värk, är förkyld eller liknande? Jag kan\ldots{}}
\label{sec:org0db5a2d}
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
F43.1 & \ldots{} utföra nödvändigt arbeta och skjuta upp resten\\
F43.2 & \ldots{} själv välja vad jag skall göra bland mina olika arbetsuppgifter\\
F43.3 & \ldots{} få hjälp av andra arbetskamrater\\
F43.4 & \ldots{} arbeta långsammare än vanligt\\
F43.5 & \ldots{} ta längre raster\\
F43.6 & \ldots{} gå hem och göra arbetet senare\\
F43.7 & \ldots{} arbeta utan att bli störd på min arbetsplats\\
F43.8 & \ldots{} arbeta hemma\\
F43.9 & \ldots{} arbeta med mina uppgifter från dator eller annat digitalt hjälpmedel när jag behöver det\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Ofta\\
2. & Ibland\\
3. & Sällan\\
4. & Aldrig\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F44: Nedan följer några frågor om hur du ser på din nuvarande hälsa?}
\label{sec:org80e7b5d}
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
F44.1 & Hur tycker du att ditt allmänna hälsotillstånd är för närvarande?\\
F44.2 & Hur tycker du att ditt allmänna hälsotillstånd är nu jämfört med för ett år sedan?\\
F44.3 & Hur tycker du att allmänna hälsotillstånd är jämfört med dina jämnåriga?\\
F44.4 & Hur tycker du att din fysiska styrka är för närvarande?\\
F44.5 & Hur tycker du att din ork och energi är för närvarande?\\
F44.6 & Hur tycker du att din minnesförmåga är för närvarande?\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Mycket dåligt\\
2. & Dåligt\\
3. & Ganska dåligt\\
4. & Ganska bra\\
5. & Bra\\
6. & Mycket bra\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsection*{F45: Har du någon långvarig sjukdom, besvär efter olycksfall, någon nedsatt funktion eller annat långvarigt hälsoproblem som gör att din förmåga att klara dagliga livet är försämrad?}
\label{sec:org4fc81aa}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Nej, inte alls\\
2. & Ja, i viss utsträckning\\
3. & Ja, i hög utsträckning\\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection*{F46: Har du något/några av följande besvär eller symtom?}
\label{sec:org80c2baf}

\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
 & Har du något/några av följande besvär eller symtom?\\
\hline
46.1 & Värk i skuldror, nacke eller axlar\\
46.2 & Ryggsmärtor, ryggvärk, höftsmärtor eller ischias\\
46.3 & Värk eller smärtor i händer, armbågar, ben eller knän\\
46.4 & Huvudvärk eller migrän\\
46.5 & Depression/nedstämdhet\\
46.6 & Ängslan, oro eller ångest\\
46.7 & Trötthet\\
46.8 & Sömnsvårigheter\\
46.9 & Eksem eller hudutslag\\
46.10 & Öronsus (tinnitus)\\
46.11 & Inkontinens (urinläckage)\\
46.12 & Återkommande mag-/tarmbesvär\\
\end{tabular}
\end{center}

Svarsalternativ
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Nej\\
2. & Ja, symtom och lätta besvär\\
3. & Ja, symtom och svåra besvär\\
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Kränkning}
\label{sec:orgc031ef5}

\subsection*{F47: Har du på din arbetsplats någon gång under de senaste 12 månaderna utsatts för kränkande behandling?}
\label{sec:org9795103}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Ja, vid upprepade tillfällen\\
2. & Ja, vi något enstaka tillfälle\\
3. & Nej, aldrig\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsection*{F48: Ange om du anser att kränkningen/kränkningarna hade samband med något/några av följande (Flera alternativ kan anges)}
\label{sec:org3e6cf37}
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
1. & Din könstillhörighet/ -identitet\\
2. & Din etniska tillhörighet / -identitet\\
3. & Din religion eller annan trosuppfattning\\
4. & Din sexuella läggning\\
5. & Din funktionsnedsättning\\
6. & Din ålder\\
\end{tabular}
\end{center}


\subsection*{F49: Annat, vad?}
\label{sec:org13b56c5}
\end{document}